【短片】港人元旦南非攀岩身亡 同行嚮導亦罹難

【11:12】就一名香港人於南非開普敦意外身亡，入境處表示在獲悉事件後，已即時透過外交部駐港特派員公署及中國駐開普敦總領事館了解情況，亦已主動聯絡當事人家屬，並提供適切意見及可行協助。入境處稱會繼續與公署、總領館及當事人家屬保持緊密聯繫，積極跟進事件及按家屬的意願提供可行的協助。

在外香港居民如需協助，可致電入境處「協助在外香港居民小組」的24小時求助熱線，電話：（852）1868。

【09:32】中國駐南非開普敦總領館網站發布消息稱，當地時間1月1日傍晚，兩名香港遊客在南非嚮導陪同下，在開普敦知名景點桌山（Table Mountain）攀岩時發生意外，其中一名香港遊客與嚮導身亡。

事發後，領事館與西開普省野外救援隊核實案情，慰問了倖存旅客，並為死者家屬處理後事提供協助。

事發當日桌山纜車暫停服務，超過800名遊客滯留山頂數小時，目前纜車已恢復正常。駐開普敦總領館提醒領區中國遊客和僑胞提高安全意識，特別是從事風險較高的戶外極限旅行項目時，務必做好安全防範措施，嚴防意外，確保人身安全。如遇緊急情況，可和總領館及時聯繫。駐開普敦總領館領保值班手機0723096634。

搏盡無悔？